「她們只想吸引男人的注意」：宮崎駿罕見批評日本女性，引發兩極討論

一直以來，宮崎駿筆下的動畫世界，不僅陪伴了許多小朋友快樂的童年，也讓長大後的我們迎來更深一層的省思。然而，近日，宮崎駿的一則言論，在網路上掀起熱議。他罕見地批評日本女性，讓網友一時之間感到十分訝異，讓不少人在看完之後，不得不表達認同。

網友找到宮崎駿過去接受英國日報《The Guardian》（衛報）的一篇專訪內容。當時，他的電影《Howl’s Moving Castle》（霍爾的移動城堡／哈爾移動城堡）正在英國進行首映。

過程中，他談及該電影「英文版」的幕後配音，先稱讚了為「荒地女巫」角色配音的美國女星 Lauren Bacall，形容她是一個「優秀的女性」，直言她詮釋的比原先日語版電影還要好。隨後，話鋒一轉，宮崎駿接著說道：「所有日本女性配音員的聲音都很賣弄風騷。」

宮崎駿批評日本女性配音員的聲線，表示：「她們只想吸引男人的注意，這根本不是我們想要的。」一語道破多年來，日本動畫產業裡的「女性」角色，被塑造某種既定的形象。

多年後，這段訪談內容突然被日本網友找了出來，在日本論壇 《Jin115》湧入大批網友留言。很多人表示相當意外，無法相信宮崎駿曾說過這句話，迎來日本人正反兩極的評論。

有網友表示：「我完全理解宮崎駿說的，尤其是深夜動畫（指在深夜時段所播放的日本動畫，通常在晚上 11 點後播放）裡的女性配音員，她們的聲音真的讓我感到很不舒服，看到一半就關掉了。」也有許多網友表示認同，直言：「多年來，我一直都在說這個問題。」

「每一位動漫女性的角色都配著『高音』的聲線，真的覺得很無聊！」很多日本網友無法接受動漫世界裡女性角色的聲音，不僅不自然而且很可悲，遺憾的是，觀眾早就習慣了。

另一邊，有網友持反對意見，認為這只是動畫裡虛構的角色，寫下：「配音不需要自然，因為是動畫角色。」認為宮崎駿不該抨擊日本動漫裡，所有為女性角色配音的演藝人員

聲優都是怪物

後宮番：

另一邊，有網友持反對意見，認為這只是動畫裡虛構的角色，寫下：「配音不需要自然，因為是動畫角色。」認為宮崎駿不該抨擊日本動漫裡，所有為女性角色配音的演藝人員

毒撚真係毒撚

女性的角色都配著『高音』的聲線
聽到會唔想睇,覺得好煩

都係有咩要求交咩貨姐

受眾想聽乜就用乜聲架啦

有啲真係做多咗
撞到人嗌到好似呻吟嗰啲

係囉
有咩觀眾咪有咩聲

同埋有啲人就係想追尋現實無嘅聲音

最好笑係有d人認d 2D雞做自己老婆

講出我心聲
雖然我係唔討厭
但9成配出黎既聲線都係現實搵唔到
或者所有女角把聲都好好聽
現實唔會個個人把聲都咁好聽
缺乏現實感

死廢老咪阻住晒啦
我就係鐘意聽呢d

其實我依家偏好睇日常系
但好反感op ed 9成都係用低b聲黎唱 覺得好做作

唔中意廢萌聲都OK，但係話啲聲優做乜鳩，人哋跟稿配嗻

就算唔靚都好，起碼可以J聲

套戲好 但搵演員配咪又係把撚多

唔怪得佢咁鍾意搵非聲優配

做得配音唔會得一把聲啦, 完全係市場需求

諗起風起了主角把聲

收皮啦廢老

直播打機 d 女都係...
聽到都煩

其實呢種聲我覺得問題唔大
問題在於單一化啫

係，最大問題就係太單一，太多呢種聲
不過冇計，太多呢類番

有市場先有呢種存在

叫床聲百聽不厭

男角都高音 女角要再高

通常女聲優配男角嗰啲最正
eg 緒方惠美

動畫就一直係咁配，每個聲優都經過訓練出嚟嘅
由以前到依家都係咁，有獨特嘅配音方法
當然依家後宮番緊係sell女嚟吸引毒撚
咁套劇嘅原意就係咁，聲優係咁配正常不過

之不過宮崎駿嘅on9思想我一直諗左好耐
佢係想要真人feel所以成鳩日搵唔撚識配音嘅路人嚟配
屌你咁你去拍電影啦，做咩動畫啊

係吊就應該吊個市場 觀眾口味

咪玩啦 屌班毒撚有鬼用 分分鐘聽把聲都射左

果d賣萌番基本上都係會飛
最怕果d廢萌, 特別係op果d角色歌, d女chok晒聲果d

佢串緊啲臭雞女人
奶共見錢開眼開埋屎眼

例如佢

Vtuber?

同樣邏輯
人設作畫要做到惡之華嗰種先得

你過分推測左好多野
佢應該係話自己都唔知由咩渠道得知到一位合適嘅人選
因為市面上嘅大多數動畫都過分賣弄聲線, 肯定有聲優做到佢想要嘅效果但好難搵啱
同埋無可否認佢d動畫製作真係好有水準
佢就係做動畫成功到全世界冇人唔識, 你都可以問佢做咩要做動畫
只能說真係有咩觀眾有咩動畫

咪就係
有幾種聲俾你揀gama

日本女聲優一直以來都係好鬼高音 同講野=淫叫聲

好多女角或者好多蘿莉比較萌嗰啲
唔敢喺大廳電視睇

一下子道出啲人唔鐘意日本av既原因

繼續墮落啦
我樂見

打機game女角色被攻擊嘅慘叫聲又係好似呻淫咁 一定要戴耳筒聽 唔係老母以為睇緊AV

係

唔係點吸引d毒撚

咪就係同你講個世界唔應該係咁囉

其實都係聽Soft porn者

駁唔到，尤其專配蘿莉御姐嗰班，班毒撚聽完即出前列腺液

睇受眾架姐

同意，但係接到角色之前要試音
試音唔掂就無之後

咁日本文化女人係要依賴男人生活，咁佢哋自出娘胎由細到大都習慣嗲男人係咁架啦～
好過韓國女人講嘢成個果欄佬咁。

嗰啲叫樣衰 唔關事

不嬲配音有幾把聲，
人地配合市場先有業務用聲，
平時講野都唔係咁既。
佢無埋由唔知架？

未見樣我真係J唔到
估唔到佢毒到咗

即係主流啦。

所以我好鍾意嗰啲把聲唔會太尖太做作扮哂可愛嘅聲優
例如 小清水亞美 戶松遙 嗰種聲

Ching識波
佢仲要係特登搵奄野秀明嚟試音

你又岩播 我唔反感但冇好感

咁癲 我不及也

但係又真係錯唔晒

你講港女炸

鍾意新井里美把呀嬸聲

理由我都係以前睇人地推測
不過佢的確係唔鍾意聲優嘅聲線，你見佢咁多套都冇用過就知
揀一定有得揀，只係佢唔要
佢做出嚟嘅電影係成功嘅，都得到好多人鍾意
但我每次聽到配音都會覺得好無感
好似D人起度朗讀咁
個角色冇晒靈魂

把聲性感得來好獨特，清果然識嘢

水樹奈々 咪幾好

死毒撚

田村大魔王

搵唔識配音嘅人去配通常都會似返平時真人咁講嘢
呢個係好大問題，把聲唔夠誇張反而食唔住個角色
動畫講嘢同現實講嘢根本係兩回事

也咩爹

我覺得睇咩故事啫
如果係啲虛幻啲嘅好似fate zero咁自然要誇張啲
但宮崎駿嗰啲風起了唔通又archer咁講嘢咩..
但有啲明明只係日常生活番都誇張咁女仔高八度講嘢咪難頂

惡之華到後面唔樣衰，覺得前面係為左反映主角心境先咁畫，雙眼睇出嚟嘅野都係咁醜陋，我指漫畫

要現寶畫下肥婆啦

Oneeeeeeeeeee~~~~Samaaaaaaaaa~~

萌音萌音＜3

個人認為無問題
有人戴帽之後一心迷acg acg無可能做錯事/背叛人

要現實我去睇日劇/電影啦

on9
你估人地諗個故仔唔會諗埋啲角色應該係咩聲線

如果真係有得揀聲優個聲線點解佢唔搵個聲優叫佢用自己把聲配

on9廢老

首次動畫係戲劇既一種
戲劇角色需要有特色黎吸引觀眾 令人留下印象
例如角色屬性，五顏六色既髮色等
以文章黎比喻聲優既聲線就係修辭手法既一種
唔否認依家d角色同聲線太過屬性化
但要求聲優咁講嘢既係市場同埋同條廢老同level既監督
更加唔代表d聲優唔識好似普通人咁講緊

Different genre different audience
我放工就係想睇/聽淫野解壓
同時我亦好鐘意間唔中睇pure野洗滌下自己
兩者可以共存
但係ghibli啲配音賣弄風so會唔會係佢自己心邪

毒到出汁

「每一位動漫女性的角色都配著『高音』的聲線，真的覺得很無聊！」
大部份都係二三十歲人配個十幾歲嘅角色, 唔係要佢地用返正常聲下嘛?

宮崎駿真人好閪

宮崎駿: 雞,全部都係雞

咪就係你地班死毒撚要依啲野 所以個聲優市場咪咁撚樣囉
新人聲優為咗生活+鍛鍊 咩jobs都要受家啦 大把出名既聲優都接過h動 game既配音啦 又唔諗下點解個市場咁多依啲垃圾simp既產品 咪就係有你地班垃圾毒撚整臭個市場囉

有冇睇過TOLOVE

不過佢d電影把聲真係相對冇乜感情
當然平時嗰d都真係會有d浮誇

有呀
佢可以扮到咁但相比起其他女聲優真係比較少

動畫界的侵侵

日本人個文化本身就係浮誇 唔淨係配音
日劇綜藝都浮誇到爆

係個啲聲優太浮誇下話 佢電影個啲叫正常喎
就好似電視日劇啲演員演技浮誇到好似拍緊惡搞片咁

哈爾移動唔到

唔需要歧視人
只係想搵避風港
唔係人人好似你咁好彩 無遇過d咩人渣

我絲 無acg老公
只係想你知有呢類可憐仔仔 唔需要歧視 由佢地

成日有動畫搵演員而唔係聲優去配音
果d所謂自然既演技
配上動畫角色就只會覺得好fail
因為動漫角色個樣本身已經誇張化左
同現實中既人類無論係臉型同表情都唔同
把聲唔做得誇少少
就會好似係讀稿

反轉黎講
日本睇美劇/電影通常會用聲優配音
呢個時候就會覺得好浮誇

但標題就話批評女性

用她們/全部
有d以偏概全
總有d唔係av呻吟聲既例如re0 愛蜜莉亞把聲算正常
話全部都係賣弄色情好似有d慘豬

猜謎王嘅動畫先至係理想嘅配音

sor囉

樓主個標題應該加翻 批評日本女性‘聲優’

一期高橋李依唔算勁
二期下半就
仲有競女

所以老賊根本搵野屌

又唔係嘅
有時有啲真係做多咗撞一撞都配到淫叫咁
聽得多真係會反感

到依家都仲未有個張圖出現
真係時代變
要睇作品架
深夜動畫 人物誇張 作畫無咁精細
如果聲優把聲太日常會好怪
相反如果係宮崎駿甚至美國3D動畫用深夜動畫個配法
咪一樣咁怪

樹 樹 樹 阿虛

叫個聲優點配係邊撚個呀?
覺得做多佐咪唔撚要求佢地咁做囉
家陣聲優大定佢大呀?

除咗佢、朴璐美，仲有澤城美雪
其他我真係分唔到

講得好。

澤城美雪真係就咁攞佢平時把聲去配音果啲
好鍾意哩啲
能登麻美子又係本身把聲好聽
仲有井上麻里奈把聲都好鍾意

咁有班聲優堅係勁喎
細路女去到成熟女性都難佢唔到
男嘅又係 把聲夠粗獷野性又夠熱血

嗰種將聲線玩到出神入化、嗰種演技
根本就係日本匠人文化嚟

配日常語氣唔係唔得，但係套套都係咁配有意思咩？
唔好話毒撚睇開嗰啲萌角。
就當籃球漫畫咁熱血，都要有把演技好嘅男聲去配合個劇場先好睇啦

btw 條死廢老又話退休嘅？
彈出彈入，新海誠紅咗又出嚟唔抵得，仲要出嚟刷存在感。

利申 毒撚我認，不過條廢老講嘅嘢我又認同唔曬

咁新海誠係垃圾呢樣否認唔到

垃圾都要唔抵得就⋯⋯

你都on9 去睇下猜謎王個女主配音
現實聲線配落動畫跟住就係災難

卡通公仔佬講卡通片壞話引爆死毒撚玻璃心

把聲勁溫柔

好多年前唔知邊度睇過，
宮崎駿動畫電影主角配音通常唔搵聲優，偏好搵演員，
佢講過聲優係賣聲嘅妓女，無真心喺入面⋯
嗰陣木村配哈爾，啲聲優fans好唔鍾意，
但宮崎駿掉返轉就係唔想搵聲優配

日本妹世界第一

其實唔止聲優係咁
有d日本公司都會要求女職員接電話把聲都要高8度
仲話要令人聽起上黎“後生10年”開朗正面充滿朝氣
如果我得18歲咁點 扮幼幼聲講野
上次收到份接電話guideline我呆撚左

但係我睇動漫都係想脫離下現實

佢始終都係製作人，喺配音上點解唔可以有自己諗法？

睇動畫搵現實感不如睇日劇啦

木村啲棒讀成舊屎咁叫自然?
唔係話撐邊樣
你自己作品係偏寫實嘅 搵啲素人咪算
唔通啲廢萌動畫又搵啲素人棒讀咩

就算以前唔熟acg
都唔覺得千尋呢種有幾自然
唔同作品緊係會有唔同要求
你叫Haley Joel Osment做鬼眼同AI果陣’自然’下
睇下會係咩笑話

事實係佢連男聲優都唔用
唔係剩係唔鐘意女聲優

普通話警告

現實定2d老婆都係要你比錢賣單

花澤香菜
種田梨沙

尖？

我都覺得有d做多左 唔只係似呻吟
係高音到d字咬唔清 淨係鳩叫

所以以前真係會feel到白龍把聲突出啲
包括港配版
其實香港都係類似情況
以前班配音員真係有所謂アニメ声
(相對之下配劇集會比較怪)
依家果啲真係好“自然”

果欄佬比喻真係一流

真 最憎d蘿莉聲同超高音雞仔聲懶係溫柔咁
聽撚到起雞皮

宮崎駿受眾點會係毒撚 動漫咩

完全同意

佢地跟住又會話日劇浮誇
咁中意現實就唔該返office

好撚兩個極端

哩個po都極端
完全係篇文講既果兩批人

韓國啲大媽，痞喺條街咬住枝煙大大聲講嘢，有時覺得仲撚衰過支那

以後搵返幾歲配蘿莉就啱哂

天真與閃電配得好好
不過呢d都幾難得一見

叫班聲優廚情何以堪

So true

其實聲優係跟指示做
專業聲優要嗲到你起雞皮又得，要配到好中性又得

關咩事，佢咁講演藝界都係啦，唔通你現實又搵到好似半澤直樹套戲入面啲人咁咩，一定唔現實，差在你啱唔啱睇

正常聲線根本carry唔到動畫既表現

能登用果d人地覺得好陰森既幽靈聲我覺得幾順耳

就係因為啲低能chok聲 一套日本動畫我都冇興趣睇

咁你連AV都唔應該睇

好正喎
不過要戴耳筒聽

一啲都無錯，依家啲日本配音係比毒撚打丁

佢本身把聲就係咁陰森

應該話
佢本身把聲就係咁
唔洗點壓尖把聲/變聲
所以你聽落好順耳

聽到扯晒旗

咁睇戲都個個靚仔靚女la

依家d vtuber都係

咁現實係有靚仔靚女
靚仔靚女把聲都唔係咁尖咁淫啦

都係俾毒撚聽

廢萌聲配音都算 廢萌聲唱歌先難頂

其實我覺得宮老講得冇錯
咁作狀

屌 嚇親

冇左班毒撚 聲優開唔開到飯都成問題啦

咁日劇係浮誇過韓劇 大陸劇 台灣劇 香港劇喎
日本人d戲好假 睇到好尷尬

好聽呢個係職業本質喎，聲優做嘅就係靠把聲傳達信息，爛聲觀眾聽唔清楚講乜，咁點解要請人配音？？？

呢樣真啊
啲戲又拖又慢
演員面容扭曲哂
表現激動啲剩係識大聲嗌

好聽同講野清唔清楚係兩回事喎
把聲唔好聽都可以講野咬字好清晰
大把男聲優把聲都唔好聽
靜係配奸角同啊叔
但女聲優就算把聲本身唔好聽都壓尖把聲
一係配到御姐勁淫咁
個個路人甲啊嬸把聲都咁好聽咁淫

深夜動畫

毒撚連宮崎駿都反埋

把聲姣唔姣淫唔淫先同好唔好聽兩樣野喎
花師奶大雄老母講野都好聽過average c9啦

咁你當我話個個把聲都好撚淫好撚尖
無謂捉字蝨

配音= 動畫界嘅寄生蟲

蘿莉音死全家

井上麻里奈一時時
佢配十香嗰陣真係頂唔順
不過可能角色問題比較多

臭罌出臭草

不嬲宮崎駿同毒撚都係水火不容架啦
第一日咩

其實個市場咁撚大有好多把聲比你揀同埋啲聲優好多都有能力控制到把聲演唔同角色
根本條廢老本身中意乜鳩都屌一餐

本來盲兩個世界嚟

又係條死廢老
唔敢屌觀眾搵studio出火

角色問題
後宮番冇計
十香一開頭把聲咁沉即係代表哩個角色尖果把聲係爹鳩士道而扮出黎

聲都要批鬥
係都批左水著先啦下

H動就話配得好啫

小清水亞美 個種正常聲比人好sexy既感覺
我唔睇動漫都識佢

日劇演員啲戲屎/浮誇都算係，但係話日劇拖戲就
日劇多數十一二集，有啲得十集八集，拖極有個譜。
韓劇平均十幾廿集，重要多數中期開始拖同爛尾(更加唔好講重要對住班細眼斜眼膠面人)，台支港劇更加唔使講。
近兩三年日劇分分鐘重好睇過新番
韓劇台劇港劇支那劇就真係拖戲喇

好鍾意佢把聲
好獨特

好鍾意佢把聲
依家嘅女聲優真係好少見

玩cc有張卡係佢配音
勁鍾意把聲先留意到佢個名

他只係批評動畫所塑造的女性

如果打開日系game既話真係隻隻驚都有佢份咁濟

呢個中肯

講起澤城美雪佢果套心連·情結真係配得出神入化
果種自然感到依家都好深刻

澤城美雪 同 坂本頁綾

真*

好多非高音蘿莉既聲優都好正(聲, 演技)
榊原良子, 田中敦子, 豐口惠, 三瓶由布子,田中真宮,緒方惠美

含撚配音

佢地表現完全係over sexualisation
大部分都係唔重視專業演技

然後佢地同經理人公司不斷走明星路線抬價
人工高到仆街令到作畫人員無晒筆直
要outsource 去中/韓國
搞死成個動畫界
宮崎作為作畫人員/幕後團隊嘅代表
反啲臭雞係正常

例如花澤臭菜
去重慶俾人屌死日本賤種
作都要低頭含人民幣咁撚仆街

再睇吓啲聲優醜聞
豪華雜交大派對 開枝酒幾百萬yen
食咩都落金泊
隊草，高純度毒品

真係明點解宮崎駿會開戰屌聲優

個個把聲都好撚淫好撚尖?
你有冇睇動畫架?
定係你係個堆只係識鬼滅 巨人 既"動畫迷"

十香無論人定聲音都好可愛

某程度上就係e種高音令到唔睇開動漫既人覺得毒。

有冇得講多啲咩雜交派對同隊草
留名學野

大部分啦
我上面都提左堆我覺得好既聲優
把聲自然得黎好聽既
無可否認大部分女聲優比人感覺就係好多把聲都好高好淫
比到大眾咁既感覺係事實
要提出一啲個別例子都有
例如大劍
全部女角
個個都係配把老牛聲落去
但冇人識囉

法子冇人識?